有冇 社會學同心理學 分析到,點解其他地方嘅警察會企喺人民,香港相反?

白羅斯,南蒙古,東歐前共產國家,同俄羅斯(部分)

你話有路西法效應,但係點解佢哋冇受影響?
香港嗰啲會?

如果關智商嘅話,咁呢單已經可以推翻到呢個原因!

push

學歷低易控制

但係人哋輕度弱智都有良知!

就係點解黑警會唔同?

錢，利益。

生活/生存成本唔同

你問下林鄭 佢 XGU 社會學畢業 年年考第一

香港冇自主權

因為呢支警隊從來都無正常過
嗰啲廉政行動、新紮師兄拍嚟呃師奶就得
差館班老屎忽根本仲好嚮往有牌爛仔時代
後生仔讀幾多書都好 入到呢個同溫層
自然就會被灌輸佢哋種迂腐思維
佢哋從來都覺得自己係被逼害
而家支那人捧你上天 咪甘願做支那狗囉
而且都唔係呢幾年嘅事
曾偉雄未上位之前 私下都已經極親建制
我哋對住嘅 一直都係89年嘅廿七軍
派外省人打本省人 中共從來拿手

錢, 狗宿, 犯法豁免權

智者= 我=

：我覺得唔係，係香港的歷史同社會文化同中共分化做成
香港一值都係比人叫移民城市
人口大幅增加都係支那文化大革命個期

上一代人只係當香港係一個走難城市，一個搵食的地方
從來唔當香港係一個家，而依班人係佔撚佐香港的主流

香港本地土生土長的人根本就唔多
係上一代人係香港生兒育女，80中後到依家先係真係＂生於港，長於港＂
會覺得香港係自己屋企，因我生於香港，又因為蝗蟲經濟起飛而產生出本土意識

你幾可睇過泛民歷史有生產出本土意識，全部都係＂民主回歸派＂為主派
基於一直係殖民狀態，所以我地的教育從來都唔會注重自己地方的歷史同埋香港本土文化。我地的教育只會叫我地增加自己個人競爭力，打死你旁邊個個人。

所以先會有咁多不理政治的港豬出現
加上香港係完全網路化的城市，平均一個香港人有二點幾部手機，
同溫層超容易形成
另外社會流動性又低，所以高層同上流職位就係個班當香港係搵食地方的人，之後加埋2014的社運，係共產黨玩人民鬥人民，之後就出現藍黃對立

本身一個唔覺得香港係家的高層上流人士＋無任何本土化／自豪感的香港人＋同溫層極容易成形＋支共有意分化之下

黑警都算係一定出現香港獨有的產物，三萬狗連5%叛變的人都無

：如果照依個理論，如果中共干擾分化呢個因素消失，隨住時間日增，咁本土文化感情都會日增，而當年北京軍人唔殺北京人，蒙古公安講「我不抓蒙古人」嘅情況，同樣會出現喺將來嘅香港警察身上，但宜家未到呢個時期，香港警察仍然自居係為中共服務而當正自己係高人一等，以殖民主心態踩住香港人喺腳下，而完成任務後就功成身退移民走人，歸根究底都係佢地從來冇當過香港係自己屋企，冇當香港人係自己人，亦都冇當自己係「香港人」呢個身份，所以對香港嘅一切冇任何感情，眼中只有自己嘅利益，自然打得落手

而按照歷史規律，呢班兩頭唔對岸嘅人佢地嘅下場往往係最痛苦

：年輕的新黑警因為上面講的教育問題，之後做佐黑警成為殖民者的特權人士，又無香港本土認同感自然會打9你

因為香港比人搞到個社會環境係你死你事，你出黎抗爭係做傻仔
假設依家有10000萬個連登仔，比我送返過去（當然無記憶）19年之前做黑警，依家打緊人的就一定會係依10000萬個連登仔

年老中年的黑警就係因為你講的問題

同埋無咩人讀香港歷史，當然學校故意唔教，自然係唔會民族感
而80年代香港通俗文化雖然強勁，但係依Ｄ文化的部份就唔係香港獨有，而且係可以取代

如果講香港文化流傳，係得影視文化，其他定位自己民族的野根本就無
香港足球又除引入外國足球轉播後，急速衰落

政府又故意淡化本土文化，咁自然一個功利至上的社會就形成
再係一個高科投城市，同溫層高的環境下自然就搞成咁啦

所以如果香港去埋廣東話，之後再趕你班黃營移民走，香港同支那就無分別

依個情況你光復到香港先，之後先光復到香港教育，之後新一代先會真正本土化，出現香港人不打香港人

：一個和諧嘅社會，真正心底裡覺得「暖」嘅社會，係由民族歸屬感 & 本土文化所組成，一旦失去呢啲元素，亦即失去對呢個地方同人嘅感情，當然港共政府刻意淡化同抹殺呢啲文化，同時仲有一樣野，就係港共政府（跟隨支共）並冇積極推廣宗教（無論係佛教/ 天主教/ 伊斯蘭教等），冇咗好多道德觀念，加埋上面所講嘅因素，咁就令成個社會容易被金錢同物質生活所充斥而佔據咗每一個人思想嘅絕大部份，為求自我利益可以不擇手段傷害他人，黑警由此應運而生

建議睇下happy konger條路西法效應

蒙古族公安：「我不抓蒙古人 」中共調動大量外地特警進入南蒙古

喺呢個post 有激烈討論，大家可以慢慢追post

所以,我咪就係問,點解其他地方警察冇路西法效應,影響!
但係香港就有

因為香港果班係最垃圾嘅狗

低學歷
難民後代
被洗腦
利己 唔放棄高薪
無良知

香港公安有老豆教仔的心態
權威感作崇
其他地方的警察當正自己係公僕、同埋唔係個個陀槍
港警個個陀得槍、市民係人肉戰靶

一定有 亦有好多個方向可以入手

首先可以比較下佢地學歷同得到既待遇比例係點 以香港黎講班黑警既能力同得到既高薪一定係極度唔成正比 唔知白俄蒙古等地係點 但如果個比例差無咁大就可能解釋到

仲有個環境都未必相同 經過14年香港人普遍對黑警反感 令到班黑警可能見到無退路即時當場出黎都會比人屌柒

個文化都未必一樣 政府同狗隊亦對此有加強內部既思想控制同教育 加上各地警隊團結同歸屬感程度又未必相同

以上只係隨口講左可能既原因（無做過相關research） 仲有智商都係可能既原因 即時我唔太認為係 但樓主用個個例子絕對唔足夠推返依一點 睇得出樓主對社會學或社會科學無乜基本認識 如果好有興趣想知既可以由入門睇起 再重新睇就會諗到更多可能既解釋

因為香港有大大小小嘅藍絲group，再唔係班黑警可以上微博取暖
同時佢哋亦都用唔同理由合理化自己嘅行為eg.以藏有攻擊性武器為由搜你身再塔你返去

再補充一點 其實有部分前狗都辭左 甚至有個前女警辭左出黎選做左區議員

人工

因為香港冇民主政體+香港唔係一個獨立國家咯...
冇民主=人民冇權力
非獨立國家=反抗效果差

唔需要研究

香港土地問題世界之冠
有個蝸居已經成為好多人夢寐以求嘅事
所以肯出賣良知就會有宿舍住嘅話
實有狗爭住賣

可以睇多少少野
香港本身教育水平唔係低, 基本上係保到你中學畢業咁滯
咁你諗下, 除左健康家庭問題, 去到hd asso都唔收要讀毅進係得番咩人
你睇埋毅進個認可"資格", 根本係中學都畢唔到業
而香港呢個自命先進嘅城市, 竟然係主力聘請呢班大鑊到俾教育制度filter走嘅去做執法人員

又咁講, 其他地方一樣有所謂路西法效應
不過啲事件一鬧大, 佢地點都要孭飛 (呢個時候就唔好搵第三世界黎比)
所以叫做有個制衡
而你睇番香港政府個架構, 其實係冇野阻到差佬

美國有paper講高學歷容易control temper>>對示威者少用暴力
two group comparison都係高學歷少咗4成

高薪低學歴

其實上面都算答哂啦

如果可以返返去雨傘之前,有冇方法可以令警察支持香港人?

定係注定?

因為睇到樓上話,警察一直以嚟 姦淫擄掠 做齊!

南蒙古唔係獨裁?仲要冇主權!

白羅斯唔係獨裁??

但係就算佢哋唔孭飛,集體越權,一樣可以冇符!
點解又冇咁樣發生?

因為幾年前開始叫哂d黃既quit
又叫自己人唔好入去霸住個位

公職>香港人身份認同

如果集體越權,就算法律非常完善,都對付唔到越權人士!

中華共匪國,憲法咪又係寫,每個人擁有,選舉權,被選舉權同民主,結果咪又係冇!

因為社會結構生活需要唔同 其他行業收入結構唔同 學歷結構唔同
所以只有香港班所謂警察
先做到100%係社會淨低既垃圾同埋人格有問題

承擔後果既嚴重程度
美國有槍 人地報仇極易
其他地方既人 有d會搞番人地屋企人報復
市民對佢地報仇既殘忍程度= 佢地既執法尺度

攪返屋企人,香港成效可能低!

自己個仔都可以虐待,新聞冇報嗰一啲,殺咗自己仔女都有!

直接搞番啲黑警,可能仲有效

睇下古惑仔電影先 邊d 先係要害

黑警人工高 （相對其他同樣學歷做其他工的人）
又有宿舍

冇民族意識
覺得自己係支那人

有好多人辭職架，只係無一個有勇氣好似其他國家咁喺場上倒戈

咁點解釋要出禁制令去起底先

所以奇怪,自己又驚!
但佢哋同時可以家庭暴力

咁對人家暴係小數 大部分都驚俾人報仇 真驚死全家

其實全世界低級警察學歷都係偏低
係香港低得黎又要比班狂燥傻閪陀住枝炮周街走先仆街

負評錯左本身想正評你 唔好意思

要睇埋其他地方本身平均教育水平係點
所以我有提到香港本身教育水平唔係低呢一點
當香港人本身教育水平平均地高嗰陣, 港共係故意招攬最蘿底橙嗰批, 引致個問題係格外嚴重
由"你住公屋有咩社會地位" "大學生好巴閉呀?" "議員好巴閉呀?" "全部洗腦" "天使" 呢啲, 係唔難睇到嗰班讀書唔成嘅蘿底橙係有好嚴重, 極端同病態嘅報復社會心理

關首次接觸既立場事
你智商愈低 愈易一開始就被帶風向
黑警普遍智障
再者黑警群本身大多係藍
咁既話新入職黑警好易會被影響變埋藍

咁美國教育水平都唔低
曾經有個IQ好高嘅人考唔到popo
佢唔忿氣告上法庭 當地警方就解釋叻人做唔到狗
聰明人就好難無條件地服從命令
當然 美國警暴問題仲複雜 不可同日而語
極端報復心態瘋狂如此 香港都算首屈一指
要考慮埋多年來嘅精英教育主義
警隊內部一直亦有藍狗不服白狗嘅弊病
就算叫肥彭嚟改革警政 北愛嗰套都唔啱駛

喺外國只要軍隊同警察變節就可以推翻政府。
喺香港就算三萬隻變節都無用，因為有老解。
俾你係黑警你揀打示威者定打解放軍？

反社會人格
低學歷 仇視其他階層嘅人
無安全感

香港個問題唔會係喺現有嘅基礎上面改就改得到
一定要徹底改變

唔好再講路西法效應喇
個結果無比學術界接受過
有讀過嘅人 一聽人用路西法效應做例子就知到個討論係業餘

咁又唔係冇接受過，只係個Stanford prison experiment 唔係典型嘅實驗，又難重覆所以又replicate唔到個finding.

早排Zimbardo仲比咗D archive比Stanford University去增加transparency, 啲人又開始搵料去攻擊個study.

我覺得一直以來香港中產嗰套一味強調專業、客觀、中立，而唔講社會、人性、多元係好有問題，尤其係缺乏民主制度嘅環境下，就好似當年納粹德國嘅公務員同醫生咁⋯⋯好多香港中產同公務員喺工作以外係可以極無知（柒婆直頭係人辦）

警察唔係typical中產吧，不過小小同意你話無知嗰句

有幾何見到警察企喺人民嗰邊？

剩係拎呢兩年嚟講，美國、法國、委內瑞拉、智利、保加利亞、黎巴嫩、厄瓜多爾、哥倫比亞、埃及、蘇丹、泰國、伊朗等等 ，全部都係企喺權力嗰面

嗰個其實係真心定假膠？好似話選到之後變咗另一個人

你舉例白俄羅斯同俄羅斯，啲警察一樣係企喺權力嗰邊，如果唔係白俄羅斯今日就唔會又打到啲示威者仆街、非法政權仲可以維持咁耐
換言之所謂嘅變節，唔係一種可以用社會學解釋嘅心理現象，而係個別人嘅價值觀唔同所造成嘅結果
至於個別地區嘅變節，例如內蒙、烏克蘭咁樣，只係個別政治環境因素所造成嘅偶然現象，唔能夠用一種普遍嘅角度去解釋